\solutionSection
\begin{enumerate}
    \item
    \begin{enumerate}
    \item [1 –] Тиллакоид \textit{(2 балл)}
    \item [2 –] Строма \textit{(4 балла)}
    \item [3 –] Грана \textit{(2 балл)}
    \item [4 –] Люмен \textit{(2 балл)}
    \end{enumerate}
    \item Упорядочивание белков в пространстве и сбор компонентов фотосистем; увеличение площади, на которой возможно размещение белков;  разделение объемов люмена и стромы – дает возможность накопить трансмембранный протонный (электрохимический) градиент; разделение  компонентов мембранной цепи в пространстве;  возможность регуляции реакций фотосинтеза. \textit{(10 баллов, за любые 3 из перечисленных).}
\end{enumerate}